\section*{Problema 2}

\textbf{Sea X=(X\textsubscript{1},X\textsubscript{2},X\textsubscript{3})$\sim \mathcal{N}(\mu , \Sigma)$ con}
\begin{equation*}
    \mu^T = (2,-3,1) \qquad \Sigma = \begin{pmatrix}
        1 & 1 & 1 \\
        1 & 3 & 2 \\
        1 & 2 & 2 \\
    \end{pmatrix}
\end{equation*}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Encuentra la distribución de X\textsubscript{1}+X\textsubscript{2}-X\textsubscript{3}.}

          Sea $X_i \sim \mathcal{N}(\mu_i,\Sigma_{ii})$, entonces se tiene que:

          \begin{equation*}
              Y = \sum_{i=1}^3 a_i X_i
          \end{equation*}

          la cual es una combinación lineal de $X_1,X_2,X_3$ donde $a=\{1,1-1\}$. Entonces $Y \sim N(EY,Var(T))$. Calculando $EY$, se tiene lo siguiente:

          \begin{align*}
              EY & = E(X_1 + X_2 -X_3)  \\
                 & = EX_1 + EX_2 - EX_3 \\
                 & = 2 -3 -1            \\
              EY & = -2
          \end{align*}

          Calculando $Var(Y)$ se tiene lo siguiente:

          \begin{align*}
              Var(Y) & = Var(X_1 + X_2 - X_3)                                                                \\
                     & =Var(X_1) + Var(X_2) + (-1)^2Var(X_3) +2Cov(X_1,X_2) +2Cov(X_2,-X_3) + 2Cov(X_1,-X_3) \\
                     & =Var(X_1) + Var(X_2) + Var(X_3) +2Cov(X_1,X_2) -2Cov(X_2,X_3) - 2Cov(X_1,X_3)         \\
                     & = 1 +2 +3 + 2(1) - 2(2)-2(1)                                                          \\
              Var(Y) & =   1
          \end{align*}

          Entonces la distribución $X_1+X_2-X_3 \sim \mathcal{N}(-2,1)$.

    \item \textbf{Calcula EX\textsubscript{1}$|$X\textsubscript{2}=2}

          Definamos a $X_1$ y $X_2$ como lo siguiente:

          \begin{equation*}
              \begin{cases}
                  X_1 & = \mu_1 + \sigma_1 \mathcal{Z}_1                                                      \\
                  X_2 & = \mu_2 + \sigma_2 \left ( \rho \mathcal{Z}_1  + \sqrt{1-\rho^2}\mathcal{Z}_2\right )
              \end{cases}
          \end{equation*}

          donde $\mathcal{Z}_1 , \mathcal{Z}_2 \sim \mathcal{N}(0,1)$.

          Entonces calculando $EX_2|X_1=x$ se tiene lo siguiente:

          \begin{align*}
              EX_2 | X_1=x & = E(\mu_2 + \sigma_2 \left ( \rho \mathcal{Z}_1  + \sqrt{1-\rho^2}\mathcal{Z}_2\right )|X_1=x)
          \end{align*}

          por linealidad de la esperanza se obtiene lo siguiente:

          \begin{align*}
              EX_2 | X_1=x & =E(\mu_2|X_1=x) + E(\sigma_2 \rho \mathcal{Z}_1|X_1=x) + E(\rho \sqrt{1-\rho^2}\mathcal{Z}_1|X_1=x)
          \end{align*}

          como $Z_1$ y $Z_2$ son distribuciones independientes de x entonces:

          \begin{align*}
              EX_2 | X_1=x & =\mu_2 + \sigma_2 \rho \mathcal{Z}_1 + \sigma_2 \sqrt{1-\rho^2}E(\mathcal{Z}_2)
          \end{align*}

          como $EZ_2=0$ entonces:

          \begin{align*}
              EX_2 | X_1=x & =\mu_2 + \sigma_2 \rho \mathcal{Z}_1               \\
              EX_2 | X_1=x & = \mu_2 + \frac{\sigma_2}{\sigma_1} \rho (x-\mu_1)
          \end{align*}

          Para este caso se tiene que $\rho = \frac{\sqrt{3}}{3}, \mu_1=2, \mu_2 = -3,\sigma_1=1 ,\sigma_2 = \sqrt{3}$, entonces:

          \begin{align*}
              EX_2 | X_1=2 & = \mu_2 + \frac{\sigma_2}{\sigma_1} \rho (x-\mu_1)              \\
                           & = -3 + \frac{\sqrt{3}}{1}\left (\frac{\sqrt{3}}{3}\right )(2-2) \\
              EX_2 | X_1=2 & = -3
          \end{align*}

          Observando el resultado uno podria llegar a equivocarse y decir que $X_2$ y $X_1$ son independientes, pero esto es una coincidendia condiconar a la variable $X_1$ con su promedio.

    \item \textbf{Encuentra un vector $\mathbf{v}$ tal que X\textsubscript{2} y X\textsubscript{2}-$\mathbf{v^T \begin{pmatrix} X_1 \\ X_3 \end{pmatrix}}$ sean independientes.}
\end{enumerate}