\section*{Problema 6}
\textbf{Verifica que para cualquier v.a. X y Y con una misma distribución:}
\begin{equation*}
	E(X-Y|X+Y) = 0
\end{equation*}

Como es una esperanza condicional, entonces se tiene lo siguiente:

\begin{align*}
	E(X-Y|X+Y) = E(X|X+Y) - E(Y|X+Y)
\end{align*}

donde el segundo termino puede intercambiarse X por Y y viceversa, esto porque X y Y tienen una misma distribución. Entonces:

\begin{align*}
	E(X-Y|X+Y) & = E(X|X+Y) - E(Y|X+Y) \\
	           & =E(X|X+Y)-E(X|Y+X)    \\
	           & =E(X|X+Y)-E(X|X+Y)
\end{align*}

Por lo tanto:

\begin{equation*}
	E(X-Y|X+Y)=0
\end{equation*}
