\section*{Problema 4}
\textbf{Verifica que si X y Y son independientes:}
\begin{equation*}
    H(X,Y) = H(X) + H(Y)
\end{equation*}

Partiendo de la definición de entropia se tiene que:
\begin{equation}
    H(X,Y) = - \sum_i \sum_j P(x_i, y_j) \log_2 \left(P(x_i,y_j)\right)
    \label{eq:hxy}
\end{equation}

Calculando $P(x_i,y_j)$, se tiene que:
\begin{equation*}
    P(x_i,y_j)  = P(y_j) P(x_i)
\end{equation*}

Entonces, la ecuación \ref{eq:hxy} se puede escribir como:
\begin{align*}
    H(X,Y) & = - \sum_i \sum_j P(x_i,y_j) \log_2 \left(P(x_i,y_j)\right)                             \\
           & = - \sum_i \sum_j P(x_i)P(y_j) \log_2 \left(P(y_j) P(x_i)\right)                        \\
           & = - \sum_i \sum_j P(x_i)P(y_j) \left[\log_2 P(x_i) + \log_2 P(y_j) \right]              \\
           & = - \sum_i \sum_j P(x_i)P(y_j) \log_2 P(x_i) - \sum_i \sum_j P(x_i)P(y_j) \log_2 P(y_j)
\end{align*}

Como X y Y son independientes, entonces los contadores i,j puedes intercambiarse, entonces:
\begin{align*}
    H(X,Y) & =  - \sum_i \sum_j P(x_i)P(y_j) \log_2 P(x_i) - \sum_i \sum_j P(x_i)P(y_j) \log_2 P(y_j) \\
           & =  - \sum_i \sum_j P(x_i)P(y_j) \log_2 P(x_i) - \sum_j \sum_i P(x_i)P(y_j) \log_2 P(y_j) \\
           & =  - \sum_i P(x_i)\log_2 P(x_i) \sum_j P(y_j) - \sum_j P(y_j)\log_2 P(y_j)\sum_i P(x_i)  \\
\end{align*}

donde
\begin{equation*}
    \sum_i P(x_i) = 1 \qquad \sum_j P(y_j) = 1
\end{equation*}

por lo tanto
\begin{align*}
    H(X,Y) & = - \sum_i P(x_i)\log_2 P(x_i) \sum_j P(y_j) - \sum_j P(y_j)\log_2 P(y_j)\sum_i P(x_i) \\
           & = - \sum_i P(x_i)\log_2 P(x_i) - \sum_j P(y_j)\log_2 P(y_j)                            \\
           & = H(X) + H(Y)
\end{align*}

